城大新創普通話校歌 同學必須尊重校歌 勢成shitty 「郭安法」

香港城市大學今日（22號）舉行傳媒春茗，副校長（發展及對外關係）李國安表示，為加強大學定位及品牌，今年會推出新校歌，內容主要係鼓勵師生專心教學。校歌已經寫好普通話、廣東話版本，英文版就仲改緊。

城大校長郭位表示，新校歌《學研出塵》代表佢對教學嘅看法，希望學校能做到政治中立，以教學為主。

李國安話，留意到唔少中小學都有校歌，為咗令更多人了解城大，所以就構思創作新校歌。校歌將會由校長郭位填詞，希望師生能專心從事教學同研究工作。

被問到早前有城大學生將歌手李克勤嘅流行曲《畢業禮》填詞成《找郭位》，李國安就只係回應話：「任何人喺社會上做啲咩、講啲咩都要自行負責」。佢就只係會關注校歌嘅創作，管理學生行為嘅事就交畀其他部門處理。

但呢首歌今日「發布會」上都仲未有得聽。城大話會喺聽日正式公布。目前有廣東話同普通話版本，而英文版仲係修改緊。

城大喺舊年底增設「校歌法」「校徽法」等校規，禁止學生破壞大學品牌及形象包括惡搞校歌（例如《找郭位》）、校徽（例如將logo改成反檯「全部同我企起身」)嘅行為，被坊間恥笑為「郭安法」。

《找郭位》一曲諷刺校長郭位喺城大被警察攻打時消聲匿跡，城大紀律委員會裁定涉事學生恐嚇或欺凌、迫害他人及傷害校譽，需罰寫道歉信畀郭位同校方，並禁足校園一段時間。

另外，城大公關今次閉門春茗唔再廣邀記者，只係請咗10間傳媒，當中唔包括 《蘋果》、《立場》，亦都惹人非議。據聞本來公關應承傳媒有問答環節，但突然宣布時間唔夠而取消問答環節，惹起公憤。

shitty又贏

改個名都衰過人, 李國安

吾shit又然

城市中學

人如其名

城市小學

其他幾間大學都有校歌
不過有無校歌對大學係咪咁大件事呢

城市小學屌打其他大學

要將大學生當小學生咁教
歌頌愛國愛黨由校歌唱起